去年逾 2,100 大專生退學 16 年來最多 理大生佔近四分一

大學資助教育委員會（教資會）發表 2019/20 年度年報，八大院校各級課程共錄得 2,121 人終止學業（下簡稱退學），數字創 16 年最高。退學者中有 1,804 人正就讀學士學位課程，整體學士生退學比例為 2.1 %，同為 16 年來最高。八大院校中，以理工大學的退學人數最多，各級共計 505 人退學，佔整體退學人數近 24 %。

教資會最新統計數字於去年 12 月更新，只計算學士生退學人數，除了教育大學之外，另外 7 間教資會資助大學的退學人數均錄得升幅，其中以理大的升幅較為顯著。在 2018/19 年度，理大共有 224 名學士生退學，佔該年該校學士生的 1.5%；至 2019/20 年度，理大學士生退學人數升至 329 人，比例亦升 0.7 個百分點，至 2.2%。

港大、科大退學人數亦增

除理大之外，港大、中大的退學人數亦有上升。其中，香港大學在 2019/20 年度有 343 名學士生退學，佔整體學士生的 2.0%，較上一年度增加 0.5 個百分點；科大則有 207 名學士生退學，比例約 2.1%，同樣較上一年度增加 0.5 個分點。

支支退學？

似去外國讀

班校長

升左 0.幾都拎黎講

4年後都唔知似乜啦
點係度讀

去加拿大或英國啦

仲留係度把柒咩

有得揀都唔係香港讀啦

比人捉左去坐?

死哂

咪就係，香港d大學話就話世界排名高，但浸咸水個眼界闊咁多，留係香港做井底之蛙咩，個政府仲要咁對年輕人

有錢既話 去外國讀書 溝下女溝下仔玩下

好過 留港托柒咩

間間學校d policy 又咁撚柒閪
又多支那狗

反正讀4年後社畜一個月搵緊萬幾兩萬

加拿大開晒救生艇
係個邊好過係香港啦
腥港D U都變晒支校，國際認受性又低d

agree 香港班仆街學校管理層想賺埋最後一筆就走 搞臭香港再拍拍羅友去外國退休